
\medskip

%\parbox{0.5\linewidth}{À la kermesse du village, il y a un jeu de grande
%roue. Le joueur lance la roue et gagne le lot indiqué.
%
%On suppose que la roue est bien équilibrée et que les
%secteurs sont superposables.
%
%Les lots sont de deux sortes : les jouets (petite
%voiture, poupée et ballon) et les sucreries (chocolat,
%sucette et bonbons).
%
%\medskip
%
%\begin{enumerate}
%\item Gilda lance la roue une fois. Quelle est la
%probabilité qu'elle gagne un ballon ?
%\item Marie lance la roue une fois. Quelle est la
%probabilité qu'elle gagne une des sucreries ?
%\item Roméo lance la roue deux fois. Quelle est la
%probabilité qu'il gagne du chocolat puis une
%petite voiture ?\end{enumerate}}\hfill
%\parbox{0.48\linewidth}{\psset{unit=0.9cm}
%\begin{pspicture}(-3,-3)(3,3.2)
%\def\clou{\psline[linewidth=1.5pt](0,0)(0.75,0.2)\pscircle*(0.75,0.2){0.08}}
%\multido{\n=0+60}{6}{\rput(3;\n){\clou}}
%\psline(3;0)(3;180)\psline(3;60)(3;240)\psline(3;120)(3;300)
%\pscircle(0,0){3}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{-0.5}{0.5}{6.25 x dup mul sub sqrt}}{sucette}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{-2.5}{-1}{6.25 x dup mul sub sqrt}}{petite voiture}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{-2.5}{-1}{6.25 x dup mul sub sqrt neg}}{chocolat}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{-0.6}{0.6}{6.25 x dup mul sub sqrt neg}}{poupée}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{1}{2.5}{6.25 x dup mul sub sqrt neg}}{bonbons}
%\pstextpath[c](0,0){\psplot[linecolor=white]{1}{2.5}{6.25 x dup mul sub sqrt}}{ballon}
%\pspolygon*(-0.2,3.2)(0.2,3.2)(0,2.8)
%\psarc{<-}(0,0){3.2}{120}{150}
%\end{pspicture}
%}
%
%\vspace{0,5cm}

\begin{enumerate}
\item Sur la roue, il y a 6 secteurs de même surface donc il y a équiprobabilité; la probabilité de gagner un ballon est
$\dfrac{1}{6}$.

\item
La roue contient 3 secteurs contenant des sucreries: la probabilité de gagner une sucrerie est donc $\dfrac{3}{6} = \dfrac{1}{2}$.

\item
Pour avoir la probabilité de gagner un chocolat puis une petite voiture, il faut multiplier les probabilités de chacun des événements:
$\dfrac{1}{6}\times \dfrac{1}{6}=\dfrac{1}{36}$.

\end{enumerate}


